［求解答］攬炒嘅定義

是咁的！最近見返舊友，無意談起政治。但係由於我同我朋友上堂識咗另一位朋友，三人共同去食一間黃店。（根據黃藍圖鑒），間鋪有貼文宣或者「牆紙」(Wallpaper) ，我諗食得嘅都知間鋪嘅政治立場係點樣。所以我本人就食得好安心嘅，加上是一間窄巷小店，所以人流上唔會太多。
重點黎啦，當個位啱啱識嘅朋友有事要走先嘅時候，我舊友就隨即批判（我個人覺得）新朋友政治立場嘅諗法。

原因有三
：
（一）：佢嘅社交平台上冇相關訊息（我心諗：行街表達意見都唔一定要喺社交平台「炫耀」）
（二）：新朋友問及我舊友嘅全名，同埋問佢有冇上前線（我當時唔係現場，唔知佢嘅語氣，問法係點樣，全按佢所憶述），覺得可疑，甚至講出驚爆言論
。
我嘅回應係：「上街唔係一件羞恥嘅事，即使係上年六月嘅時候， 2百萬人上街都可以係好和平，點解要自我禁聲？」
「再者，係一間黃店入面，點解唔可以暢所欲言，加上唔係大聲嘅時候。」

朋友嘅諗法

（一）：佢覺得即使係黃店度，可能會有休班PoPo，甚至有人會偷拍，而原因係講及政治/上街。
（二）：人哋問及全名，加上問有冇上街嘅時候 > 問嗰個人十分可疑，懷疑人哋會報串/共碟（佢嘅觀點，我完全唔覺得係咁）
（三）：地點上，我哋喺一個窄巷，人流唔算多嘅地方，店舖只可以容納不多於10人，而且係室外環境。試問，有邊個咁得閒偷聽你講嘢？
（四）：原來上街次數唔多，就係僞黃，淪落為冷氣軍師

咁究竟攬炒係點

我朋友就話係一換一。（我非常不同意，希望尊貴會員「我要攬炒」可以見到呢個文，覆下拉）
究竟係一個香港既法治經濟奉上，換黎啲咩，成個中國一齊塌？中國部份地區，點樣塌都唔會係一個貧窮嘅地方，甚至已經喺小康或者全康。咁又何來一換一？唔通真係好似鋼之鍊金術師，等價交換咩？
就算係交換，好大程度上一定都係不平等嘅各自犧牲。

我覺得嘅攬炒係 -「支爆」，香港嘅政治環境加上經濟同中國「齊上齊落」，一齊陷入低迷，一鑊熟。
（利申：我唔識嘅，只係好愚昧咁樣分享）

我其實關注左張昆陽好耐，佢未做國際戰線嘅時候，本人補YYlam 已經知佢係一個知識淵博加上辯論能力好高嘅人，好似係 Elite team。
點都好，我鑒於唔多見佢喺IG好詳細咁樣分享，所以想問吓大家點諗。 （佢同「我要攬炒」會員相熟）

最後，講句，願榮光歸香港。

幫你推

我諗主要係當共產黨失去香港 就會唔夠錢維繫自己系統嘅運作 因為無論點樣縮細運作嘅資金都唔會係零 而比起60年代 成個政府規模大左好多 當一切都冇晒錢就只能夠癱瘓

連登有愛